---
draft: false
date: 2020-01-21T05:15:34+07:00
title: "Cara Membuat Palet Warna Otomatis dengan Inkscape"
description : "Palet adalah kumpulan warna yang biasa digunakan untuk
mewarnai objek agar lebih cepat dan mudah. Tahukah anda membuat palet warna
sendiri dengan inkscape? Ternyata caranya seperti ini."
image: "images/blog/cara-membuat-palet-warna-otomatis-dengan-inkscape.png"
type: "regular" # [featured/regular]
categories:
- inkscape
- warna
---

Bagi pengguna GNU/Linux ada saja trik yang menarik. Misalnya pada penulisan
ini tentang membuat palet warna secara otomatis di GNU/Linux. Lalu, apa saja
langkahnya? Yuk disimak.

#### Unduh ekstensi generate palet warna

Silahkan kunjungi laman web [ekstensi
palet](https://inkscape.org/~olibia/%E2%98%85generate-palette-extension).
Kemudian klik ikon unduh. Atau Anda bisa langsung mengunduhnya dengan mengklik
[tautan
ini](https://inkscape.org/gallery/item/11353/inkscape-generate-palette_RZJsY7R.
zip).

#### Memasang ekstensi

* Pertama, ekstrak berkas zip tersebut. kemudian, salin kedua
berkas *generate_palette.inx* dan *generate_palette.py*.
* Lalu, untuk pengguna GNU/Linux silakan menempel kedua berkas tersebut ke:

```
~/.config/inkscape/extensions
```

* Jika Anda menggunakan Windows, silahkan menempelkannya ke:

```
~\AppData\Roaming\inkscape\extensions
```

#### Cara menggunakan ekstensi

* Buka perangkat lunak Inkscape.
* Buatlah warna palet pilihan Anda. Misalnya dengan membuat beberapa
objek persegi yang memiliki warna berbeda-beda.
* Seleksi warna tersebut.
* Buka menu *Ekstensi*, pilih *Palet*, klik *Generate*.
* Kemudian akan muncul kotak dialog *Generate*.
* Pada bagian Palette Name, isikan nama Palet Anda. Misalnya beri nama "Favorit".
* Pada color property, pilih *Fill color*.
* Jika Anda membutuhkan warna gradasi warna hitam-putih, cawang "Include
default grey".
* Dan jika Anda ingin langsung menerapkan palet warna tersebut, cawang
"Replace existing palette".
* Ketika selesai diatur, pilih *Terapkan*.
* Tutup dan buka kembali Inkscapenya, agar palet dibaca ulang.

{{< image src="images/blog/membuka-palet-ekstensi.png"
alt="Membuka Palet Ekstensi dengan Inkscape" >}}
{{< image src="images/blog/palet-berhasil-dibuat.png"
alt="Palet Berhasil Dibuat dengan inkscape" >}}

#### Mengganti warna palet

* Pilih ikon segitiga disamping kanan palet warna.
* Kemudian, pilih palet warna yang Anda inginkan.

{{< image src="images/blog/memilih-warna-palet.png"
alt="Memilih Warna Palet dengan Inkscape" >}}
{{< image src="images/blog/berhasil-menerapkan-palet.png"
alt="Berhasil Menerapkan Palet" >}}

#### Lokasi palet warna

Palet warna yang Anda buat akan tersimpan di direktory palette dengan
format *.gpl* (gimp palette).

Lokasi berkasnya berada di:

* GNU/Linux :

```
~/.config/inkscape/palette
```
* Windows :
```
~\AppData\Roaming\inkscape\palette
```

Bagaimana, begitu mudah bukan? Anda dapat membuat warna pribadi, kemudian
secara otomatis tercipta palet warna yang diinginkan.

Baik, sekian tutorialnya. Semoga bermanfaat untuk pembaca semuanya. Aamiin.

#### Pranala penting

* [Generate color palette](https://github.com/olibia/inkscape-generate-palette)
